\begin{enumerate}
  \item La suite \suite est décroissante car la raison $q$ est telle que $0<q<1$.
  \item Le terme général de la suite \suite est donné par :
        \begin{align*}
          u_n & = u_1 \times q^{n-1}       \\
              & = 2400 \times (0,72)^{n-1}
        \end{align*}
  \item On construit une feuille de calcul avec les éléments suivants.

  \begin{center}
    \tabcolwidth{1.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \tableur*[4]{A/1.5cm,B/2.5cm}
      \celtxt*[align=center]{A}{1}{$n$}
      \celtxt*[align=center]{A}{2}{1}
      \celtxt*[align=center]{A}{3}{2}
      \celtxt*[align=center]{A}{4}{3}
      \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{$u_n$}
      \celtxt*[align=center]{B}{2}{2400}
      \celtxt*[align=center]{B}{3}{=B2*0.72}
      \selecCell{B}{3}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  On copie le contenu de la cellule \texttt{B3} dans les cellules suivantes jusqu'à ce que $u_n$ 
  soit inférieur à $100$. On constate que $u_{10}>124$ et $u_{11}<100$.
  
  Donc le plus petit entier naturel $n$ pour lequel $u_n$ 
  est inférieur à $100$ est $n=11$.
\end{enumerate}
